{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007663",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=3&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=11&ccbaAsno=00250000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=1113700250000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1962-12-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 태종무열왕릉비"
    },
    "text": "慶州太宗武烈王陵碑 (경주 태종무열왕릉비)\\n\n慶尚北道慶州市西岳洞844-1番地 / (道路名)慶州市大慶路4859\\n\n統一新羅時代初期 , 国宝 , 新羅第29代王である太宗武烈王の陵の前に建てられた石碑である。 統一新羅時代に建てられた碑は、中国唐の影響を受け、支え石は亀の形をしており、碑の上の頭石には龍の姿が刻まれているが、太宗武烈王陵碑はこのような様式が現れた最初の例となっている。 碑閣の中に祀られている碑は現在、碑身がなくなったまま亀の台石の上に頭石だけが載せられている。 亀は首を高く上げて足を力強く伸ばしながら前に進んでいる姿で、背中には大きな蜂の巣状の六角形を刻んだ後、背中の中央に設けられた碑座(碑体を挿しておく四角い溝)の周りに蓮の花の彫刻を置いて装飾した。 頭石の左右には6頭の龍が3頭ずつ絡み合って如意宝珠を支えており、前面中央に「太宗武烈大王之碑」と刻み、碑の主人公を明かしている。 統一新羅文武王元年(661)に建立され、名筆家として有名だった武烈王の次男キム·インムンの字で碑文が刻まれている。 表現がリアルで躍動感があり、まるで生きて動くような強い印象を与え、三国統一を成し遂げた新羅人の進取的な気性を感じることができる。 韓国だけでなく東洋圏でも最も優れた傑作と言われる作品で、巧みに作り出した技法から当時の石造彫刻の発達ぶりを垣間見ることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州太宗武烈王陵碑はどこにありますか？",
            "answer": "慶州太宗武烈王陵碑は慶尚北道慶州市西岳洞844-1番地にあります。"
        },
        {
            "question": "慶州太宗武烈王陵碑は何時代に建てられましたか？",
            "answer": "慶州太宗武烈王陵碑は統一新羅時代初期に建てられました。"
        },
        {
            "question": "慶州太宗武烈王陵碑は何王の陵の前に建てられた石碑ですか？",
            "answer": "慶州太宗武烈王陵碑は新羅第29代王である太宗武烈王の陵の前に建てられた石碑です。"
        },
        {
            "question": "慶州太宗武烈王陵碑はどのような様式の石碑ですか？",
            "answer": "慶州太宗武烈王陵碑は中国唐の影響を受け、亀の形をした支え石と龍の姿が刻まれた頭石を持つ様式の石碑です。"
        },
        {
            "question": "慶州太宗武烈王陵碑の碑身はどうなっていますか？",
            "answer": "慶州太宗武烈王陵碑の碑身は現在ありませんが、亀の台石の上に頭石だけが載せられています。"
        },
        {
            "question": "慶州太宗武烈王陵碑の亀の形をした支え石にはどのような装飾がありますか？",
            "answer": "慶州太宗武烈王陵碑の亀の形をした支え石には、背中に六角形の蜂の巣状の彫刻と碑座の周りに蓮の花の彫刻があります。"
        },
        {
            "question": "慶州太宗武烈王陵碑の頭石には何が刻まれていますか？",
            "answer": "慶州太宗武烈王陵碑の頭石には6頭の龍が3頭ずつ絡み合って如意宝珠を支え、前面中央に「太宗武烈大王之碑」と刻まれています。"
        },
        {
            "question": "慶州太宗武烈王陵碑の碑文は誰が刻んだのですか？",
            "answer": "慶州太宗武烈王陵碑の碑文は武烈王の次男であるキム・インムンの字で刻まれています。"
        },
        {
            "question": "慶州太宗武烈王陵碑はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "慶州太宗武烈王陵碑はリアルな表現と躍動感があり、生きて動いているような強い印象を与えます。また、新羅人の進取的な気性を感じることができます。"
        },
        {
            "question": "慶州太宗武烈王陵碑はどのような作品と言われていますか？",
            "answer": "慶州太宗武烈王陵碑は韓国だけでなく東洋圏でも最も優れた傑作と言われる作品で、石造彫刻の発達ぶりを垣間見ることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 437,
        "QA": 535
    }
}